突發！！！【抗暴之戰】美國會CECC報告斥7.21「黑社會襲擊」促華府執行《人權法》制裁港官警員

美國國會及行政當局中國委員會（Congressional-Executive Commission on China, CECC）公佈2019年年度報告，批評香港的自治及基本權利在「一國兩制」框架下進一步受蠶蝕，建議美國政府執行《香港人權及民主法案》，懲罰違反人權人士，又建議華府在與中港官員會晤時，強調若香港自治權持續受削弱，將威脅香港在《美國—香港政策法》下的特殊待遇，並應敦促中港兩地政府重啟政改，落實真普選。報告同時批評警方在反修例運動中過份使用武力，以「黑社會襲擊」形容元朗7.21事件，質疑港府作「選擇性檢控」。

報告有關香港部份，羅列多項香港自由續受打壓的情況，批評香港的自治權受「進一步蠶蝕（further erosion）」，指近年中國政府對香港的影響力，以及香港官員遵從中國政府利益行事的態度，都令香港自治程度呈持續削弱的趨勢，包括林鄭推出多項政策促進中港兩地經濟一體化，如高鐵一地兩檢、港珠澳大橋、大灣區規劃等，又引述有觀察香港人士形容大灣區規則會將香港變成「另一個中國城市」，使其未能繼續得到美國特別經濟待遇。

報告以不少篇幅、合共兩部份講述反修例運動，包括修訂《逃犯條例》令居港、訪港或過境香港人士帶來被移交到內地的風險，觸發大型示威，特別提到6.9、6.16兩次過百萬人大遊行以及6.12衝擊立法會事件，令示威者提出真普選等五大訴求，同時也特別指出警方使用過份武力，如警員在近距離發射橡膠子彈、布袋彈等、向封閉地區發射數十個催淚彈，以及濫用警棍擊打示威者等，違反國際標準，不單令國際社會、人權組織、記者表達關注，聯合國人權高級專員亦公開敦促港府獨立調查警暴問題。

報告亦注意到7.21事件，以「黑社會襲擊﹙gang attacks﹚」形容多次發生懷疑與中共有關人士襲擊市民及示威者，亦有指反修例運動示威者破壞警署等，並以7.21事件﹙截止9月1日﹚只有23人被控非法集結，但有過百名示威者被控暴動為例，批評港府選擇性檢控，同時指摘中國政府利用錯誤資訊、宣傳、審查，「顯然是為了將示威活動塑造成受『外國勢力』影響，並向示威者發出威脅訊息」，不單在網站等刪除部份資訊，更拘禁在社交網站對香港表示支持的人民，批評中國政府違反國際人權公約。

反修例運動外，報告也批評港府持續違反《基本法》保障的基本人權，指中央介入香港事務，以及港府限制集會、結社、言論自由等都備受國際社會關注，批評港府取消立法會及地區選舉的參選人資格，如劉小麗及朱凱廸分別在立法會補選及村代表選舉被DQ，認為情況違反《香港人權法案條例》，報告亦提到港府刑事檢控社會運動領袖，如佔中九子案中戴耀廷、黃浩銘等人被判入獄。

報告建議美國政府，根據美國《美國—香港政策法》，重新評估香港當局是否有效執行兩地的引渡條例以及其他義務，包括支持及保護美國企業和保障人權、執行《香港人權及民主法案》，懲罰違反人權人士、繼續為佔中三子之一的陳健民等社運人士發聲、在與中港官員會晤時強調，若香港的自治權持續遭削弱，將威脅香港在《美國—香港政策法》下的特殊待遇，以及建議美國當局應敦促中港兩地政府重啟政改，落實真普選。

曾訪美遊說的黃之鋒回覆《蘋果》查詢時指，報告如實反映香港狀況，指特朗普政府有責任在今年底美國總統大選前執行法案，相信當台灣總統選舉也打出「香港牌」，「對中政策」也成美國總統選舉關鍵，而美國民主黨不少要員亦支持香港的反修例運動，認為若不執行法案內容，或成對手的攻擊議題，增添選舉壓力。林卓廷也指香港的民主、人權、自由正受嚴重蠶蝕，促請美方盡快落實法案中提及的制裁名單，要求盡快制裁林鄭、保安局局長李家超和律政司司長鄭若驊等人，並指報告提及警方使用過份武力，諷刺警暴已「揚威國際」。

同樣曾到歐美游說的李卓人表示，CECC報告正正反映中共干預香港事務，打壓港人民主訴求和縱容警暴，已令「一國兩制」名存實亡。而CECC報告正是向北京提出，如何讓香港重回正軌。他又指，林鄭已表明不成立獨立調查委員會，現制度難以懲處違規警員，令美國當局懲處違反人權人士更「出師有名」。他承認，懲處細節仍待美國行政當局敲定，而現時中美貿易關係轉趨緩和，加上國際局勢下，他希望當局仍可盡快實行。

美國開始行動了

要成個狗府plz

登仔帶路

推

快啦大佬好想睇到班黑警同垃圾黨共政府官死啊

sir this way

終於有下一步行動 仲以為過咗就不了了之 有咩方法多謝佢哋？ 有無Twitter link

SIR!

專注香港事務 唔好理中東蛔

同求

美軍來了

Push

港共政府死都唔肯做，始終靠外國
繼續講大話死攬囉你班陷家產，建制狗同港共記住繼續支持呀！

其實真係要整合晒所有警暴片

Sir